# 准备阶段

django笔记 Gitbook:[https://xintiaohuiyi.gitbook.io/django-note/](https://xintiaohuiyi.gitbook.io/django-note/)

## MVC

* MVC框架的核心思想是:解耦
* 降低各功能模块之间的耦合性，方便变更，更容易重构代码，最大程度上实现代码的重用、
* M表示model，主要用于对数据库层的封装
* V表示view，用于向用户展示结果
* C表示controller，是核心，用于处理请求、获取数据、返回结果

## MVT

* Django是python的web开发框架
* 与MVC有所不同，属于MVT框架
* M表示model，负责与数据库交互
* V表示view，是核心，负责接收请求、获取数据、返回结果
* T表示template，负责呈现内容到浏览器

![](.gitbook/assets/mvtimage.png)

